Название инновационного продукта/технологии
Адаптогенные препараты для жителей Арктической зоны Российской Федерации

Ключевые слова
Адаптогенные препараты, экстракция

Краткое описание инновационного продукта/технологии, с указанием его
конкурентных преимуществ и возможностей его использования
Разработка направлена на более эффективное использование лекарственных
растений Мурманской области, в частности, родиолы розовой для получения пищевых
добавок, БАДов, обладающих адаптогенными свойствами. Такие препараты позволят
улучшить качество жизни людей, живущих и работающих в Арктической зоне Российской
Федерации (АЗРФ).
Планируются исследовательские работы по оптимизации условий экстракции
биологически активных компонентов из лекарственных растений, в результате которых
будут получены как непосредственно экстракты, готовые к использованию, так и
индивидуальные биологически активные вещества, могущие служить добавками к
различным продуктам питания, БАДам, косметике.
Реализация научно-технических разработок по использованию сырьевой базы
Мурманской области относится к одной из задач госпрограммы «Социальноэкономическое развитие Арктической зоны Российской Федерации» - развитию науки,
технологий и повышению эффективности использования ресурсной базы Арктической
зоны.

Специфические условия и требования к внедрению инновационного
продута/технологии
На данном этапе разработок требуются обширные научно-исследовательские
работы с использованием современного оборудования и методик. Проекты, реализуемые в
рамках научно-исследовательских работ, будут участвовать в инновационных конкурсах.
Для внедрения инновационной технологии получения адаптогенных добавок,
потребуется также расширение приборной и аппаратной базы, сотрудничество с
компаниями, специализирующимися на экстракции.

Потенциальные потребители инновационного продукта/технологии
Потенциальными потребителями инновационной технологии
фармацевтические компании, производители БАДов и косметики.

могут

стать

Степень готовности инновационного продукта/технологии, %
0 (технологическая идея)

Правоустанавливающие документы, патенты, свидетельства РИД и иные
формы
защиты
прав
интеллектуальной
собственности
на
инновационный продукт/технологию (в случае наличия)
Отсутствуют.

Результаты апробирования инновационного продукта/технологии (в
случае наличия) с указанием места и условий
Отсутствуют.

